niedodma łac atelectasis bezpowietrzność miąższu płucnego spowodowana zamknięciem oskrzela doprowadzającego powietrze do określonego obszaru miąższu płucnego lub uciskiem niedodma z ucisku będącym skutkiem obecności płynu w jamie opłucnowej lub innej zmiany uciskającej na miąższ płucny wyróżniamy typy niedodmy resorpcyjna kompresyjna retrakcyjna uogólniona rozsiana